西貢貓貓Rachel失蹤 尋找過程揭一年內25貓離奇失蹤 By Hong Kong Animal Post

【動物專訊】許太在西貢一村落養了兩隻貓Rachel和John，兩貓平時入夜定時回家，但去年10月26日Rachel外出後再沒回來，許太在尋貓過程中，發現一對年老夫婦所餵的26隻貓，有24隻在去年4月起短短20日全部離奇失蹤，懷疑是偷貓賊所為。許太很擔心Rachel下場，至今不放棄尋貓，並已報警及愛協，至於貓貓John現由許太放在室內全天候保護，只是John仍很掛念妹妹Rachel，經常情緒失落。如有貓貓的消息，請致電6019 2676聯絡許太。

Rachel和John是自來貓，約兩年前，貓媽媽帶著兩貓B來投靠許太，然後兩貓B五個月大時，貓媽媽自行離開，許太便成為了兩貓B的半放養主人。Rachel和John日間愛在家附近玩耍，晚上回家睡覺，平時許太對外叫兩貓名字，兩貓便會自動現身。

然而，去年10月26日，Rachel外出後沒再回家，許太心知不妙，因為Rachel一向認得回家的路，許太和朋友四處搜索，又擔心貓貓是遇到其他動物襲擊。

在尋貓期間，許太從一對在空屋餵26隻流浪貓的年長夫婦口中得悉，他們所餵的貓，有24隻於去年4月開始短短20日內全部離奇失蹤，「大概在2018年四至五月之間……每三四日就不見幾隻，連續20日就不見了20幾隻貓！」

許太形容該村只得約20人居住，平時沒發現陌生人出入或可疑人士，估計如是偷貓應是熟人所為，她擔心是有人賣貓圖利，貓貓甚至可能被吃掉。

養了兩年，許太已視兩貓兄妹是家人，她沒有放棄過尋找Rachel，今日是Rachel失蹤的五個月，她十分掛念和擔心，只希望Rachel現在平安，如幸運地落在義工手上，希望能讓Rachel回家團聚。

她亦已將John放在室內，全天候保護照顧，不想牠也遭偷貓賊毒手。John經常情緒低落，顯然十分擔心妹妹Rachel。

她說：「我希望讓更多人知道這裡發生的事，一來希望可以尋回部份失貓，另一方面亦希望能杜絕行兇者繼續犯案，保障現時仍在村內的貓咪安全。最後當然就是能搜尋到線索，將兇徒繩之於法，令到二十多隻失貓沉冤得雪，以彰顯公義！」

兩年前貓媽媽帶Rachel(右)和John(左)來投靠許太。

失蹤的Rachel

我隻貓貓前日都走失左，希望有人關注貓狗無理失蹤，有可能係偷貓賊嘅所為

愛協？搵賊幫手捉賊？